{
  "quiz": [
    {
      "question": "Кто автор 'Муму'?",
      "options": [
        "Тургенев",
        "Толстой",
        "Достоевский",
        "Гоголь"
      ],
      "correctAnswer": "Тургенев"
    },
    {
      "question": "Столица Канады?",
      "options": [
        "Торонто",
        "Ванкувер",
        "Оттава",
        "Монреаль"
      ],
      "correctAnswer": "Оттава"
    },
    {
      "question": "Какой союз подчинительный?",
      "options": [
        "и",
        "а",
        "но",
        "чтобы"
      ],
      "correctAnswer": "чтобы"
    },
    {
      "question": "Какой тип данных для целых чисел в Python?",
      "options": [
        "float",
        "str",
        "bool",
        "int"
      ],
      "correctAnswer": "int"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Ag'?",
      "options": [
        "золото",
        "серебро",
        "алюминий",
        "аргон"
      ],
      "correctAnswer": "серебро"
    },
    {
      "question": "Какой элемент обозначается 'C'?",
      "options": [
        "кальций",
        "хлор",
        "углерод",
        "медь"
      ],
      "correctAnswer": "углерод"
    },
    {
      "question": "Какой оператор для ввода в Python?",
      "options": [
        "read()",
        "input()",
        "scan()",
        "get()"
      ],
      "correctAnswer": "input()"
    },
    {
      "question": "Что выведет: print(2 + 3 * 2)?",
      "options": [
        "10",
        "8",
        "12",
        "7"
      ],
      "correctAnswer": "8"
    },
    {
      "question": "Кто автор 'Грозы'?",
      "options": [
        "Островский",
        "Чехов",
        "Горький",
        "Маяковский"
      ],
      "correctAnswer": "Островский"
    },
    {
      "question": "Год восстания декабристов?",
      "options": [
        "1801",
        "1812",
        "1825",
        "1861"
      ],
      "correctAnswer": "1825"
    },
    {
      "question": "Какой тип данных неизменяем?",
      "options": [
        "list",
        "dict",
        "set",
        "tuple"
      ],
      "correctAnswer": "tuple"
    },
    {
      "question": "Кто написал 'Войну и мир'?",
      "options": [
        "Достоевский",
        "Тургенев",
        "Толстой",
        "Чехов"
      ],
      "correctAnswer": "Толстой"
    },
    {
      "question": "В каком году началась ВОВ?",
      "options": [
        "1941",
        "1945",
        "1939",
        "1917"
      ],
      "correctAnswer": "1941"
    },
    {
      "question": "Чему равно 7² + 1?",
      "options": [
        "48",
        "49",
        "50",
        "51"
      ],
      "correctAnswer": "50"
    },
    {
      "question": "В каком слове ударение на первом слоге?",
      "options": [
        "звонит",
        "портфель",
        "алфавит",
        "средства"
      ],
      "correctAnswer": "средства"
    }
  ]
}